% Exercícios.
%
% Detalhes da demonstração: exemplo.

\begin{exercise}
  O que daria errado na demonstração
  do Exemplo \ref{example:alexander:0_1_compacto}
  se substituíssemos
  $[a,b]$ por $[a,b)$?

  \begin{hint}
    Um exemplo:
    $\family{U} = \setsuchthat{\left(-\infty,b-\frac{1}{n}\right)}{n=1,2,\dotsc}$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Na demonstração,
    como
    $b \in \bigcup \family{U}$,
    podemos concluir que existe $x > b$
    tal que $(-\infty,x) \in \family{U}$.
    Mas se o intervalo é da forma $[a,b)$,
    não podemos ter certeza de que $b$
    é coberto pela família $\family{U}$.
  \end{answer}
\end{exercise}
